叮咚五堅情&0995！娛百狼人殺討論(70)

《凹嗚狼人殺》是台灣八大電視台旗下節目《娛樂百分百》的一個單元，舊名曾為《94間諜94狂─天黑狼人殺》。
由於收視率高，深受觀眾喜愛及熱烈討論，並成為最受關注的單元，YouTube的點擊率多次超越百萬，因此由不定期播出變成固定單元，甚至幾乎每天播出。

逢星期一至五香港時間21:00，於娛百官方YouTube頻道播出。
歡迎加入直播及賽後覆盤。

問米佬係羅志祥
Q：為何羅志祥被稱為問米或米爺？
A：因為他是通靈系玩家，經常以問米形式通過靈媒而裸點三狼，詳情請觀看2019.08.16。
米粉請退散

基本專業術語:
閉眼玩家：夜晚未能睜眼採取行動的角色。
民及民以上：身份較好的人（民或神）。
狼殺：意同「刀」，夜裏被狼人殺死。除第一晚以外，被狼殺的玩家不能發言。
自刀：狼人自殺，用以騙取女巫的解藥與信任。
銀水：被女巫救活的人。
金水：預言家查驗的好人，或是場上已經確定的好人。
查殺：預言家查驗的狼人，或被騎士翻牌查驗的狼人。
毒殺：夜裏被女巫毒死，死者沒有遺言且不能使用槍殺技能。
槍殺：意同「帶」，狼王或獵人死亡時可開槍殺人。
認狼：承認自己的狼人身份。
自爆：狼人主動爆出自己的狼人身分後淘汰，使遊戲強制進入黑夜，讓該狼人後置位無法發言。
票死：每天入夜前場上存活者投票，高票者遭淘汰，可發表遺言。
歸票：由存活的末置位玩家歸納狼坑，並建議好人陣營將之票死。
衝票：意同「綁票」，指投票時某幾名玩家有計劃地一起去票同一個人的行為。
抿身分：遊戲一開始玩家確認角色牌後，藉由觀察表情與反應來猜測各玩家身分。
炸身分：假跳神職查殺或報銀水以測試並觀察其表情反應是否像狼人。
丟水包：首日前置位對重視的後置位發言施加壓力，以製造話題。
擋刀：假跳某神職，降低該神職被狼殺的風險。
退水：承認假跳身分。有時被用於宣告退選警長。
聊爆：發言積極但內容或邏輯貌似狼人。
扛推：發言積極且企圖票死好人，被視為狼人的一種表現。
划水：發言內容過於簡略，快速帶過並且未積極尋找狼人。
跟風：發言跟隨其他玩家，未積極提供自己的看法或觀點。
踩：發言時指出某玩家的發言和狀態不好的地方，而懷疑某玩家可能是狼人。
祼點：在第一天沒有資料情況下發言時便點出自己認為是狼人的玩家。
狼坑：發言時列出自己懷疑是狼人的玩家號碼。
容錯率：表示狼坑中某玩家的狼人可能性相對較低。
輪次：1.指遊戲進行時雙方陣營的領先程度。 2.本輪會被考慮票死的玩家。
跳：意同「拍身分」，宣稱自己是某神職或平民。
假跳：不是該身份的人自稱是該神職或平民。
悍跳：狼人假跳神職。
對跳：兩人以上跳同一個神職。
狼互咬：兩隻狼人刻意互踩對方是狼互相攻擊，以誤導好人相信二人並非同伴。
倒鈎：狼人為隱藏身分，故意做出支持好人陣營的行為。
場外：與玩家發言、表情、投票等遊戲本身無關的因素，如夜晚的動靜。
交牌：指狼隊已自知無法獲勝，選擇投降提前結束遊戲。
警下：未曾起身競選警長的玩家，有選出警長之投票資格。
上警：起身競選警長的玩家，無論是否退選，皆無選出警長之投票資格。
警徽流：警長事先宣告未來警徽流向，以便警長死亡不能發言時能透過警徽傳遞驗人訊息。
撕警徽：警長被淘汰時不移交警徽。

網友推薦集數：
Youtube 懶人播放清單：
1. 2018.08.20 風田名言出處
2. 2019.06.07 可能是史上最氣的一集
3. 2019.06.21 警長局+高玩紀卜心
4. 2019.06.28 上帝視角+高玩配置
5. 2019.08.02 上帝視角+警長局
6. 2019.09.23 娘娘槍+到底是誰兵變我出處
7. 2019.10.03 鋒澤舞狼出處
8. 2019.11.18 陳零九單人大戰三狠狼
9. 2019.11.29 素人潔米跳神擋刀
10. 2019.12.27 狼王自爆放生女巫嘅結果 (見面會)
11. 2020.01.14 搞笑唱歌局
12. 2020.01.20 小狼扮豬食老虎搞笑英文局
13. 2020.02.06 獵人假穿女巫帶啱風向
14. 2020.02.12 邏輯型狼高玩完美帶風向
15. 2020.02.21 愛神嘅正確玩法
16. 2020.02.25 三狼高玩完美分工秀全場
17. 2020.02.26 (1)騎士前置位發言直接抿中三狼(2)歡樂獵人局
18. 2020.04.14 三狼完美分工 狼王操作carry全場 (石像鬼/守墓人局)
19. 2020.04.15 兩狼裸露 最後一狼力挽狂瀾反敗為勝
20. 2020.05.27 完美估中狼隊劇本 紀走心舌戰晉賴友誼筆記 (十二人警長局)
21. 2020.06.02 狼隊精準刀民反敗為勝
22. 2020.06.19 最強遺言家扭轉乾坤 狼王自帶石像鬼功能 (季冠賽)
23. 2020.07.07 冇上帝視角愛神局 狼隊首次屠城成功

每個post都有人問嘅八卦FAQ：

W0LF(S)五堅情為凹嗚狼人殺延伸出的男子團體，由顏值擔當邱鋒澤，主唱擔當黃偉晉，舞蹈擔當賴晏駒(小賴)及RAP擔當陳零九、婁峻碩組成，團名Ｗ0LF(S)是以他們的名字：Wayne,09,Lai,Fengze,Shou 合併而成。
團體成立的契機為偉晉跟鋒澤於獵人局2019.09.23創造出「到底是誰兵變我」的金句跟情節，從而誘發創作第一首歌「兵變」的靈感，接著鋒澤先後邀請零九，偉晉以及小賴一起合作而組成W0LF四堅情。
2020年4月，娛百製作〈叮咚五堅情〉，Rapper婁峻碩(Shou)正式加入成為五堅情。

陳零九與邱鋒澤融合遊戲和音樂，創作狼人式情歌
《天黑請閉眼》

《天亮請睜眼》

W0LF四堅情《兵變》

W0LF四堅情《速食愛情》

W0LF(S)五堅情《All Day》

娛百環節《叮咚五堅情》:
五堅情2天1夜的宜蘭行程，將5人私下吃、喝、玩、樂、睡真實私下面貌，完整呈現在螢幕前。現已播放完畢。
每星期日下午2時播放一集花絮。

Inside Joke及人物關係圖解釋：

師父零九救我(0995)
高玩零九及大師兄鋒澤透過重播覆盤以前狼人殺，指導新手玩家如何玩狼人殺。
每星期六晚上九點娛百YouTube播出。
Youtube Playlist:

預言家第一日唔跳嘅後果：
2019.09.05 | 2019.09.06 | 2019.09.30 |
2019.10.24 | 2019.11.13 (冇上警) |
2019.11.18 | 2019.11.19 | 2019.11.22 |
2019.11.25 | 2019.12.12 | 2020.01.08 |
2020.02.11 | 2020.02.12 | 2020.03.17 |
2020.03.19

私心置頂

lm

LM

Lm

RE了了
我搵到啦阿采舖梗查殺偉晉

nplm

豈有此理邊個負皮我地鍾意采子
佢有才華又得意態度又好又善良邊個唔鍾意佢同我出嚟
雖然狼人殺都仲有進步空間
但唔好唔記得佢同我地差唔多年紀咋
覺得佢而家咁已經好叻女

NPLM

Lm 個私心頂置

玩得唔好又會賽後同隊友道歉
同卜心對跳完, 賽後都衝過去攬攬和好
對跳個預言家丟號碼牌落地又幫手執
佢個人真係勁善良

nplm

旗主最鍾意茶茶你架啫

話時話近排好少見凱希上狼殺
最近十一集都冇佢
下星期一狼兄狼弟先有佢

荳荳同語噥都好耐無上
不過凱希我知點解因為呢排輪到斯亞上

荳荳我數過, 最近22集得1集有佢
可能真係關佢果排抄襲事件冇錄一段時間

語噥就應該係果段宣傳專輯時間少錄

凱希以前同斯亞輪住上都會密少少
唔知點解近排咁少

可能係娛百排播嘅時間隔好耐
但應該少上咗

荳荳嗰期應該因為抄mv單嘢俾人封殺緊
不過後尾大對抗有上翻應該冇事

有問米幫佢擋晒刀實無事
娛百而家應該無本錢隨便封殺人

會唔會又係娛百亂咁調啲次序嚟播
所以播晒斯亞嗰堆
我見佢應該都仲有錄 不過少過次前

凱希除左天才衝衝衝仲有咩Regular job?
好似見佢成日好忙拍野咁

係, 我見凱希前排ig有話自己勁唔準成日睇錯哂狼坑

要揾人上都難 佢又唔係玩得差嗰D
最多咪浸一排

荳荳早兩日都有錄狼殺
仲話連續兩日都有錄, 新版子乜乜物物咁
唔會封殺啦

越講越懷疑嗰陣采子係代咗荳荳錄

問米真係擋哂刀 原本勁多人屌緊荳荳 問米一出事即刻冇哂聲氣

堅唔出奇
不過真係有少少害左佢
短期內上太多俾人話佢搶左其他女玩家個位
勁多人個cm起手式係: 本來對采子只是無感, 但最近真的上太多了xxxxxxxxxxx跟住開始狂踩

又有新post
今日0995可以期待

近排搞到咩環節都老是常出現咁款
真係唔係好事

其實減左五堅情濫粗帶采子出場果d已經觀感好好多
希望原音正視下

希望好睇過貪食鬼

對小忍導演有d期待

I mean完整嘅stopmotion

[member我見好多留言鬧采子嘅都唔係台灣人][/member]

我邊夠twotwo黎
以後會唔會癲到放大眼球睇倒影

其實我好奇
你地到底係晉沁 定沁晉

好似已經係完整版

我見有人問幾時有full ver
九是廢留言話留意佢個channel

有冇人入到偉晉個line群

想

台灣先入到

啱啱睇到
即刻諗起twotwo

09去左台南棒球場做嘉賓，好正

佢係要養下身
如果佢生活習慣健康啲

莊莊又冇講錯喎
今日我地post成功發崛到偵探twotwo
依家又多個心理側寫師

唔怪得我試左幾次都唔得
點解唔開埋比其他fans

應該係line本身有嘅地區限制?

我準備好了

卜心喺一堆業配之間竟然會po二年八班！
接到球個樣真係好好笑

噚日見到個分隊仲以為輸硬

仲要影到阿采癡漢樣
真係每次睇都fo 咗去采子度

小巨人

接到波再行前嗰個氣勢真係好勁

100 po不是夢

三堅情揀龍叔咁最難搞但09成功收服左龍叔

第二題有D唔get

笑死

29％八大的人都是你的床伴

醋王澤

直接去下一題

個tone down 到

我很會爬樹Hello!

好鬼中意佢講「哈囉」次次走心得嚟好好笑

今日九澤各種糖

係 佢個accent比「是在哈囉」惡好多

唔怪得呢集擺咁耐先播，原來最後有宣傳all day

整體幾好笑幾好睇
不過都有好多位做得麻麻
D人填既評語其實都好重要同搞笑, 可以揀多D出黎俾主持講
同埋有D問題太無聊, 例如流浪漢果條根本冇乜好講

我覺得成個節目都係題目->揭排名->讀comment 有少少悶
初初expect係讀5題左右跟住有其他環節

覺得應該俾其他人填問卷，但佢地五個應該即時投邊個
而家佢地答完都唔記得自己答左咩
同埋好明顯有幾題都唔明個問題問緊咩

有d問題太鳩

今集除咗09個個都走心

天蠍味出晒黎

可能咁樣講會收婁黑負皮
其實由叮咚開始已經覺得婁婁係一個對五堅情團員好暖嘅人
偷雪糕又肴底唔敢屈澤仔 燒野食第一個幫手(雖然之後又要做彊持嘅戲zz)
今日投票損隊友嘅題目佢都投自己 澤仔呷醋又即刻:你不要吃醋啦
可能未適應佢地幾時real走心幾時效果 新仔小心d做人先
覺得佢可以做緩和嘅角色 好可愛
龍叔：緩和？ 上無人島？ 放蠍子咬死你地

有婁黑咩

之前叮咚有班覺得婁婁唔岩入五堅

種feel勁似激嬲女朋友搵兄弟救場

同埋覺得婁都係脾氣好好嗰啲
係咁話佢黑都唔會走心
同埋之前睇佢啲訪問全部有問必答
好似有次問佢會唔會出去買condom 佢都照答
覺得佢個冇乜機心好安守本分好努力嘅年輕人

其實皮蛋份人心思好細 見佢安慰小賴就知
佢真係又型又細心
凡凡執到寶

唯一可以消氣嘅 solution：好啦好啦也帶你上無人島我們照顧你啦
龍仔：welcome

晉澤都有互相cover對方
澤仔被小賴問係咪呷醋
偉晉都狂幫佢帶過
晉仔爆狼 澤仔都極速跳去下一題

你唔見澤仔叫九叔去無人島全晚睇皮蛋爬樹
都仲加一句：我側拍
龍叔表示我冇諗住比你地2人世界

正確既求生方式：
我不捨得帶你到無人島跟我一起受苦
你在家乖乖玩芭比就好

邊個夠膽黑婁婁
睇佢之前ig個post都知佢份人好暖 完全唔似rapper

btw佢自己寫自己最難搞 仲要俾小賴笑佢虛偽
雖然都知佢講笑

零九高中同學個段 澤仔即刻問點解自己唔知
澤仔全晚走心 好多九澤糖

佢真係好真心覺得自己係老婆
無得救

天蠍嘅佔有慾

女仔邊識呢啲
佢地當show咁睇 見唔到咪嬲豬囉

合理呀
其實09性格
根本唔會令自己走到要借錢既田地

邊個係小黑姐?

娛百幕後?

咁睇黎好大機會encore

小黑
4 小時前 (已編輯)
大家覺得「問卷大調查」單元好看嗎？如果好看請+1，如果有想問、有趣的題目也可以提供給我們喔～❤️

會啦 咁好反應
有人仲講唔覆盤唔好 太多五堅情
唔諗下而家娛百啲局幾難睇先得..

其實....我沒有很喜歡今天這個企劃。很多人都喜歡這個團體，每個人都有自己的特色，大家也都很喜歡看他們很有愛也互相體諒的朋友之情。但這樣過多的標榜五堅情的各個面相，反讓我覺得他們曝光過了頭，新鮮感會開始降低，反倒不如兩天一夜的出遊好玩。同時，既然這個時段的節目名稱叫（師父09救我）,目的在帶領大家討論覆盤，那就應該專心在這個主題上。我很喜歡五堅情這個團體，也很謝謝八大提攜這些可愛的男孩們，讓觀眾聽眾都有機會認識他們，但我必須說，製作單位不應該只是把所有的節目製作的焦點都放在他們身上，完全失衡。我不是電視人，也知道節目製作的辛苦不是我能明白的，但我誠心建議製作單位應該要多花時間去思考除了（狼人殺）以外的精緻的企劃。謝謝你們。

好明顯就係冇邊局好覆 但又唔想就咁停咗個節目就轉第二個模式
而家咁多局都係睇狀態 仲有咩好講
仲要唔理解佢前面點得到尾二嗰句結論

嘖嘖, 講到狼人殺就係精緻企劃咁
明明都係誤打誤撞撞出黎
啫係咁岩中六合彩, vs真係投資有道做有錢人嘅分別
有咩要求可言

(話說我睇完莊莊幅早餐圖決意早睡早起 結果又繼續夜宿呢個po)

食宵夜啦你都係

你地唔幫佢打碼

澤dee真係俾個坑自己踩，但好難怪佢，難得有個機會紅到，可能佢都摸索緊

咁係最花痴個班先會寫長文最搶focus最多要求
細水長流個d都係默默守護無咩野好寫好講，你鐘意點就點啦
但佢地仲係初初紅 未分到邊堆會係細水長流 邊堆係搶focus
我都唔sure自己會唔會長追

講起yoga
27/8佢會同九澤同場
有直播睇

下次要小賴叫佢簡09以外嘅人先work
跟住佢一定會當機繼續dead air
覺得佢由出道到依家都好怕惗呢d綜藝節目問嘅濕鳩問題

佢個腦遇到音樂以外就好易hand機
但你同佢講音樂
佢啲型格就會出返晒黎

黎緊九澤新歌應該會繼續玩

可能晉澤出歌佢都可以拎09黎講

實會話出歌前我有經過09 嘅同意

之前個前任cover 出post都tag 09

09真係萬能key

其實佢依家做娛百主持都好 keep住曝光但係係佢cue人唔係人cue佢

放心佢今年一定仲會出solo

晉仔啲詞真係幾好
那個她

斷訊其實寫得勁好
勁鍾意第一個verse 同chorus 後個bridge 啲詞

時間靜靜攤在那不說話我還待在那天沒調整時差你終於說出口 這殘忍的溫柔難道從此沒有以後永恆它說的漂亮誰又曾看過天堂訊號薄弱的吶喊聽見了嗎 頻率相通的迴響我依然會在遠方守著那一片星光不讓誰遺忘

晉仔寫詞真係寫得好好

晉仔都係一個有故事的人
我覺得第1句已經好靚

晉仔唔係all day路線
佢係失戀文青路線
應該都唔係佢style

我都幾鍾意那個她 d詞寫得好好
“說堅強並不簡單
說很好也不全然”
覺得依兩句最有feel

香港人聽慣夕爺Wyman會覺得流行歌詞舖意象好重要
之前幫all day寫廣東詞個大大都係舖陳畫面多
所以會鐘意晉仔每首歌都舖陳成個畫面出黎比你嘅感覺

(我無覺得邊種勁d差d, 只係唔同流行文化定義嘅野唔同啫)

澤仔以往好多唔同人幫佢填詞, 但都少呢種風格
晉仔可唔可以寫多d
(不過佢真係寫都想佢自己出)

咁又十分鐘
玩法應該可以播到10月

從emoji中放返出黎先

嗌五連拍把聲即係小黑姐啦係咪

話說龍爺咪話晉仔第一次錄all day個時太serious好好笑
我想像佢點唱佢段solo已經覺得好好笑
同埋到最後都並沒有很不serious

其實晉仔反差萌都好可愛
EQ低底迪但實際係五堅入面最認真
(or maybe係認真所以先EQ低底迪)

係呀 外國歌都唔會係用文學意象做主流
有d會覺得你寫個story同心情夠具體先知你講咩, 反而廣東歌太曖昧
真係純綷文化分別
All Day呢首其實由曲到詞都係偶像團體風, playful d, 聽眾聽得過癮就ok
(不過唔好首首都係咁

同埋all day唔係偉晉冇寫到詞或者話佢寫得太慢
佢地事後話只係比對過各人既詞
最後冇用到偉晉既詞
可能偉晉當時寫既詞都係較文青風唔太適合all day個氣氛, 所以大家夾過後冇揀到

其實我覺得好簡單 如果寫抒情歌就會追求意境
Rapper 都會對詞內容比較睇重

但偶像風 快歌就唔會理咁多
即係好似Despacito 咁大紅 我都冇理過佢歌詞內容係咩

同埋佢唱腔又係match英文多好多
中文唔知係咪發音部位有限制 用唔到呢個唱法
連09都可以出英文歌佢出一首兩首都唔過份呀

佢講英文本身就好聽 仲要英文本身都係母語
FengZeTv唱嗰幾句英文真係好正

唔會呀 一直都係台灣錄
佢solo出唔到係因為太忙姐
但今年一定會出多1-2首solo 視乎情況

不要再說鳥 髮量堪憂

女仔頭髮軟 長髮飄逸就正
男仔細軟髮 好易中年危機

結論：好彩有連登

佢自己隻ep啲詞都好J到

唔知有無記錯 本身五堅今日應該有個17直播？

延咗期

呢個唔好會員加密啦, 幫手宣傳下
個人首張專輯正式全曲上架
唯一宣傳就係自己IG 在上架前4個鐘出一個POST

G子G9又黎料

茶茶做咩又講出我心聲
叫我如何不愛你

下次要100字收10蚊

聽日先有mv

采子個新cover會唔會太好聽

Between 澤仔網絡口碑係通告藝人排第一 歌手排第三
呀采90後女星排第一 仲有其他狼殺偶像
雖然唔知呢個網公信力有幾高

好耐冇cover過
好感動
不過似乎冇完整版

佢把聲真係好啱唱呢啲歌
聽到眼濕濕

台灣人真係幾鍾意聽抖音歌玩抖音

沒事沒事 帶你去無人島嘛

痴線成個通告藝人榜都係狼殺
台灣係咪少呢d星期一至五老是常出現嘅通告藝人 (我知有呢類節目，但唔會黎黎去去每日都係個d來賓)
佢都係講網絡熱量 咁日日都會出現熱量一定係高

留意下佢附上既文字
阿采絕對係一個唔忘本, 保持初心既歌手
唔駛太擔心佢咁快跳槽

[雖然只是唱首喜歡的歌
但也提醒自己不忘愛音樂的初衷
送給從前聽我cover到今天，我要發專輯了
陪我春秋冬夏的你們]

無啦
好高啦 呢排轉返澤仔上第一
之前好大段時間都係晉仔第一

後來辛龍 劉真因為過身爆上
之後變返佢地

人老鳥 就會明有啲野比數字更可貴
完全明大家心急既原因
不過 放鬆啲啦香港人

呢個post 澤仔、原音不時討論 討論度好高

有時有啲年紀細既fans同我講
佢去追星/跑校唱 有人問佢追邊個
佢答邱鋒澤
對方就會dead左咁話：唔識喎
所以佢覺得好sad
同時覺得好無面

我笑左笑 但冇同佢講
如果你真心了解少爺仔
當你同人講出「邱鋒澤」呢3個字
只會有光榮既感覺

條友邊係偶像 佢只係條毒撚

佢既世界好細
只容得下音樂同佢愛既人
簡單啲黎講就係摺

咁又唔係佢早期朋友都多
不過好多漸行漸遠
識左09之後就真係泊左碼頭咁款

小九filter 唔見咗
係真唔係呀

喺kkbox聽緊采子新碟
佢同文慧如有合唱歌

采子喺ig到暴風式覆人cm

原來以辰咁耐冇上狼人殺係因為忙緊做三哥代言人

采子新碟itunes都有啦
58蚊，先買為敬

58抵wor

喃喃好好聽

阿采話有兩首新歌係佢作曲
喃喃應該係其中一首
叻女采

頭先采子覆我個留言 好開心

yeah 一齊過生日
仲有新歌首唱！

多d ig直播啦
輕鬆2000人
佢阿哥感覺性格好似佢

佢地合唱勁好聽

鋒澤個置頂想點

佢又鳩下鳩下

係咪語音輸入, 錯字多到

佢哥唱得好好聽

好想哥哥同阿采合唱前任或者回頭看看我

阿采話會放個直播落igtv一陣先刪
想留低個直播既記得去save左段片佢啦

09最新個post好多大波網紅留言 鋒澤出親post就係一大班迷妹留言

以辰話佢囂張什麼

暐弘段字真係好似睇住自己個女快高長大咁

不過張圖

叮咚五堅情&0995！娛百狼人殺討論(71)